<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>你好，这里是鹏鹏的博客</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2024-02-26T15:15:11.405Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>pp_zZ</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>你好，佳佳</title>
    <link href="http://example.com/2024/02/26/cs2/"/>
    <id>http://example.com/2024/02/26/cs2/</id>
    <published>2024-02-26T11:39:43.000Z</published>
    <updated>2024-02-26T15:15:11.405Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天晚上，我做了一个梦。睡眠不好的时候我才会做梦。</p><p>可是，昨天的我回到家，明明那么累，却还是做了一个梦。</p><p>说它是梦都会显得它很长了。</p><p>我梦到，我抢到佳佳子的签售票了。</p><p>梦的全部，就只是我拿出手机，看见在“我的购票”那一栏，出现了我买到的佳佳的签售票。</p><p>就只是这么简单的一个动作，我还要做个梦。听起来很好笑对吧。我也觉得好笑。</p><p>小时候也会做这样的梦：想买一个很想要的玩具，可恶的爸妈就是不买。我哭哭啼啼地离开玩具店，回家躺在床上就会梦到我拥有了这个玩具。</p><p>在梦里，我把硬纸的背板从吸塑上扯下，玩具从吸塑里掉到床上，我拿着它和老伙计汇合，看看你的胳膊能不能给他装上，你的武器能不能借我用用。</p><p>不过，我可从不管这些梦里的玩具是什么来路，也许是爸爸进城里给我的惊喜，亦或是爷爷许久未来看他孙子时候路上买的最贵的玩具。</p><p>总之，我喜欢梦里拥有玩具的感觉。这样的梦经历了几次之后，我就明白这是梦了。</p><p>后来，我还是会在梦里拥有我想要的玩具，即便我知道那是梦，我也会竭尽所能地不去醒来。但是，我还是发现了一件令我害怕的事。如果在梦里，我极力地把玩具的细节描绘清楚，我就会不可避免的醒来。并且这种行为和具有故事属性的梦境不同，没有故事发展的梦，是无法在醒来后迅速睡着衔接起来。</p><p>从这之后，不知道为什么，这样的梦就越来越少了。</p><p>也可以说，我的梦越来越少了。</p><p>但是我的白日梦却越来越多。</p><p>我会在写奥数作业的时候幻想，也许我这一次吃好多德克士的炸鸡之后脑子就会解开所有奥数题。</p><p>我会在阳光照到她头发上时幻想，也许今天结束晚自习后，她会把我拉到教室后面小声告诉我其实她也喜欢我。</p><p>我会在对完模考题的答案之后幻想，也行试卷上的答案是错的，碰巧我涂在答题卡上的才是正确答案。</p><p>我会在开学第一天分班的时候幻想，也许新班级的花名册上也有你的名字。也许你会和我分到一个小组。</p><p>我会在高考对完答案后幻想，也许这份答案有问题呢，也许高考批阅人那里的答案和我是一样的。</p><p>我会在填完志愿后幻想，也许这个学校会被我捡漏，也许我刚好是压着它的分数线被录取的。也许我录取到的学校刚好也录取了你。</p><p>我会在学那些晦涩的专业课的时候幻想，也许我是这个专业的天才呢，也许我稍微认真一点就能比肩那些在比赛里意气风发的学长。</p><p>我会在街上戴耳机信步的时候幻想，也许下一个街角我就会撞见要回家的你。</p><p>你看着我，好像有话要说<br>。<br>不过，我不会让你说的。</p><p>如果梦的细节太清楚，我迟早会醒来。</p><p>所以，我就当真的碰见了你。真的你也不知道我碰见了当真的你。</p><p>我这样想着，也就没那么难过了，反正我迟早会见到佳佳。不管是抖音里还是微博里，不管是现实里还是梦里。</p><p>然后我就高兴起来啦，因为我也迟早会再次见到你。也许是在别人的朋友圈，也许在是同学聚会 也许是在你的婚礼，也许是在照片里，也许在是回忆里，亦或是在我看不懂的梦里。</p><p>某个我不知道的地方，肯定有一堆人在评选全世界最能做梦的人。我想，我一定在候选人的名单里。</p><p>我正准备睡觉，突然这样幻想起来。</p><p>不过奇怪的是，我没有直接梦见佳佳，而是梦见了我有了她的签售票。就像我很少梦见你，却经常梦见你给我发来的消息。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;昨天晚上，我做了一个梦。睡眠不好的时候我才会做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，昨天的我回到家，明明那么累，却还是做了一个梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说它是梦都会显得它很长了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我梦到，我抢到佳佳子的签售票了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦的全部，就只是我拿出手机，看见在“我的购票”那一</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故事很短，你随便看看</title>
    <link href="http://example.com/2023/08/13/cs1/"/>
    <id>http://example.com/2023/08/13/cs1/</id>
    <published>2023-08-13T15:39:22.000Z</published>
    <updated>2024-02-26T15:55:42.769Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一个很短的故事。</p><p>想起三年前刚开学，有个特别特别好看的姑娘和我一个小组。<br>我们这里最小单位就是五人小组，没有同桌。<br>她特别单纯，还和我小学是一个辅导班。<br>她记得我，不过我并不记得她。<br>这开局直接就是天选。但是我一手好牌打得稀烂。<br>和那些稍微会一点小心思的男生比起来我就是弱鸡。<br>啥也不懂，啥也不明白，最后还被她感觉烦了。<br>暗自神伤地喜欢了她一年。<br>现在想起来我就是纯纯大舔狗，还是那种人家不要还硬凑的感觉。<br>高一结束就分班了。<br>看完分班结果真的就是天塌下来的感觉。<br>很遗憾没和她一个班。<br>她留在了普通班，我去了稍微好一点的班。<br>我想过她会和谁在一起，但是没人想过她，会和高一新来的小男生在一起。<br>这件事让全年级的人大跌眼镜。<br>没错，就是全年级。<br>毕竟她是年级的大美女，我们都以为最后她会和那种学习又好人也好的男生在一起。<br>我们都自己说，高一就高一吧，毕竟人如果不错的话我们也不会乱说话<br>不过在一起了两个月她们就分手了。<br>听闻高一的风言风语，这小男生嫖过。<br>这件事对于我们年级来说都大为震撼 毕竟我的高中还是相当不错的，没有那些社会学生。<br>后来我问她 你这什么眼光，她说 她应该没有嫖过，但恐怕或多或少肯定沾染过，毕竟没有空穴来风的事情。<br>后来小男生在宿舍聚众抽烟被停课三个月。<br>不过整个高二我的心神已经被搅乱了。<br>现在想想，那段时间我真的和傻了一样。还跑到楼下喊“刘xx,U are the apple of my eye!”</p><p>是一本书封面的句子，也是一部电影里出现过的画面。</p><p>那部电影和小说同名，叫《那些年，我们一起追的女孩》<br>所以结果显而易见，即便后来高三发奋，依然只能上个普通的一本学校。虽然也能去很多偏远的211，不过最后这毕竟不是好结果。<br>后来她依然很美，朋友圈依然不乏刷屏的评论，一如既往。</p><p>她现在也早就有了男朋友，是西电的。不是我这个西邮比得了的。</p><p>但我老是觉得她好像没以前好看了。<br>她仍然是美女，不过少了一点神韵。<br>一点我喜欢她的时候的神韵。<br>她最好的样子好像也一去不复返了。<br>可能吧，也许只有我这么想。<br>也许回不去的是曾经喜欢她的我呢。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这是一个很短的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起三年前刚开学，有个特别特别好看的姑娘和我一个小组。&lt;br&gt;我们这里最小单位就是五人小组，没有同桌。&lt;br&gt;她特别单纯，还和我小学是一个辅导班。&lt;br&gt;她记得我，不过我并不记得她。&lt;br&gt;这开局直接就是天选。但是我一手好牌打得稀烂。&lt;b</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
